[Don't be evil] 沙烏地阿拉伯 App 讓男性控制女性行蹤引批評，Google 拒絕下架

沙烏地阿拉伯 App 讓男性控制女性行蹤引批評，Google 拒絕下架

美國議員向蘋果和 Google 要求下架幫助男性控制女性行蹤的沙烏地阿拉伯應用程式，遭到 Google 以「未違反規定」為由拒絕。

沙烏地阿拉伯政府設計了一款官方應用程式 Absher，方便國民進行部分行政程序。不過外國媒體 Business Insider 發現 Absher 還有一項加重性別不平等的功能，可以讓男性控制女性的出國行蹤，還可以設定在女性使用護照時傳送訊息提醒。Absher 的功能讓男性監護人填寫女性的姓名和護照號碼，並決定女性能進行幾趟旅程以及旅行多長的時間。

由加州的民主黨議員 Jackie Speier 領銜的 14 位國會議員在 2 月 21 日致信 Google 執行長皮蔡（Sundar Pichai）和蘋果（Apple）執行長庫克（Tim Cook），要求將 Absher 這款應用程式下架。包括 Jackie Speier、Ilhan Omar、Rashida Tlaib 和 Katherine Clark 在內的議員表示，Google 和蘋果上架這樣的應用程式就是「壓迫沙烏地阿拉伯女性的共犯」。

Google 對 Absher 進行審核之後表示，沙烏地阿拉伯的官方應用程式並沒有違反任何規定，因此拒絕將 Absher 從 Google Play 應用程式商店刪除。蘋果方面的審查程序還在進行，不過參議員 Ron Wyden 呼籲蘋果「停止拖延」並做出決定。Speier 表示到目前為止，Google 和蘋果給出的回應都讓人非常不滿意，Absher 仍然可以自由地在蘋果 App Store 和 Google Play 下載。「協助拘留想要尋求庇護和逃避虐待及控制的女性，明顯將會造成傷害。我會和其他議員繼續追蹤這個議題。」Speier 這麼說。

雖然 Google 官方不認為有違反任何規則，但 Google Play 的開發者服務條款規定「我們禁止應用程式針對個人或群體的人種、族裔、宗教、殘疾、年齡、國籍、服役狀態、性傾向、性別、性別認同或其他與系統性歧視或邊緣化相關的特質，鼓吹暴力行為或煽動仇恨情緒。 」看來 Google 認為不能系統性歧視，但可以允許控制特定性別的行動自由，這樣的標準讓人難以理解。

google CEO係印度人ma

女權撚死咗去邊

明明係中東佬當啲女人係狗，佢地就走去攻擊Apple同Google
點解唔直接去沙特爭取男女平等？

Don’t be evil

多元文化你識條春咩

穫穫都係咁 中東同南亞都無人權但班人就唔理 只會係先進發達國家要求特權 好似贏國人咁出左國就識得講人權同法律

呢條片個女人就好似女權咁 唔打柒佢以為驚佢

裝返個fake gps 咪OK 。

沙特政府癡線上黎唔講道理，點爭取？

吓 平時男人掹大d 對腳就上綱上線話「父權迫害」
而家真係有女人要幫手個陣就話太危險 唔理

港女都成日check住港男行蹤，有咩大不了？？

有美國照住驚閪

所以我有時會諗係咪同一班人黎

女權呢？slut walk遊行呢？

Unless We Can Make Money

根本現代女權閪只係一班用「平權」黎美化佢地食自助餐既仆街

好似呢單野咁 過左成個月
仲未有任何女權閪出黎講一兩句
平時男人隻腳掹大少少就上綱上線屈人manspreading 父權歧視
而家呢兩個沙特姊妹面臨緊生死存亡就即刻扮睇唔到

【香港女權婦團無哂聲氣系列 5】沙特姊妹欲逃往墨爾本受阻 滯留香港5個月